[移民鄰國] 黨報訪問內地港生狂唱好

《人民日報》海外版今日刊登北上升學的香港學生訪問，於北京大學讀法律專業的利思琪指，很多香港同學受媒體「負面報道」等影響，對內地產生不好的印象，「來到北大後，我發現真實的內地十分可愛」，又指自己先是一個中國人，然後才是中國香港人。另受訪的北京大學物理專業學生陳子維，97年出生被視為「回歸寶寶」，他大讚其室友全都是來自內地各個省市的文理科狀元，學習積極，閱讀範圍十分廣，邏輯思維能力特別強。

利思琪在訪問中表示，在生活中經常向內地同學講述香港發展歷史，也向香港同學介紹她眼中的內地，呼籲大家用思辨的態度去了解香港，了解內地，叫大家要在信息大爆炸的時代學會去偽存真，以包容開放的心態走出香港，走出內地，放眼全球。

該篇訪問指，北上內地升學讓香港學生認識到真實的內地，增強其國家認同感，使其不再對身份認同感到迷茫，又將97年出世的港生陳子維，稱為20年前「香港回歸祖國懷抱」的「回歸寶寶」，他是北大元培學院物理專業一級新生，稱以前很多香港學生覺得內地高校入學門檻相對較低，大多數學生報讀內地高校作為保底學校，或者是分數沒有達到香港8所大學時才不得已另謀出路，現在越來越多香港優秀學子因為被內地高校所吸引而來就讀。

另外，4年前通過清華大學對香港中學的校長推薦計劃，免試拿到清華大學經濟管理學院的錄取通知書的何冠怡，初時不適應天氣及學習上有困惑，後來解決了，現時更指「如果有機會重來的話，我一定還會選擇北上內地升學。它不僅是一紙文憑那麼簡單，更像是一次尋根之旅，讓我有機會用自己的眼睛去認識內地。我希望用我所學到的知識，將來為兩地的交流合作搭建橋梁，服務香港，服務內地」。

標題又太長

清明有冇去拜下講唔好既同學

唔知幾多高官有錢佬既仔女係中國讀大學？

可以去北大清華讀書都係親建制的精英

點解咁多大陸仔黎香港讀大學？

去個人治嘅國家讀法律

北京
吸多幾啖霧霾啦，仲講

「自己先是一個中國人，然後才是中國香港人」

呢句做乜9

on9

將中字改成英字後

戇鳩，嚟得讀書既唔通會唱衰？

你以為係你地班支那人民，移撚咗民都仲日日唱好支那

但又唔撚返去喎。

成班人格分裂。